% @Difficulté 3
% @Niveau 2nde 
% @Source Magnard
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et proportions
\begin{exercice}[Source=Magnard]
Deux magasins situés en face l'un de l'autre se livrent une concurence acharnée. Chacun propose le kilo de pommes à $2$ euros, mais avec des offres différentes.
\begin{itemize}
\item Le premier annonce : \og Pour deux kilos minimum de pommes achetés, $10$ \% de réduction immédiate !\fg
\item Le second propose : \og Pour deux kilos minimum de pommes achetés, $10$ \% de produit en plus ! \fg\\
Les offres sont-elles équivalentes ?
\end{itemize}
\end{exercice}



\begin{Solution}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Offre du premier magasin :}

    Le prix initial pour 2 kg de pommes est : $2  \times 2  = 4 \text{ euros}
    $

    Avec une réduction de 10\,\%, le prix payé est : $ 4  \times (1 - 0{,}10) = 4 \times 0{,}90 = 3{,}60 \text{ euros}
    $

    Le coût par kilo de pommes est donc : $\dfrac{3{,}60 }{2 } = 1{,}80 \text{ euros/kg}
    $

    \item \textbf{Offre du second magasin :}

    Le prix initial pour 2 kg de pommes est : $2  \times 2 = 4 \text{ euros}
    $

    Avec 10\,\% de produit en plus, le client reçoit : $
    2 \text{ kg} \times (1 + 0{,}10) = 2 \text{ kg} \times 1{,}10 = 2{,}20 \text{ kg}$
    
    
    Le coût par kilo de pommes est donc : $\dfrac{4 }{2{,}20 } = \dfrac{4}{2{,}20} \approx 1{,}818 \text{ euros/kg}$
\end{enumerate}

Comparons les deux coûts par kilo :

\begin{itemize}
    \item Premier magasin : 1{,}80 euros/kg
    \item Second magasin : environ 1{,}818 euros/kg
\end{itemize}

L'offre du premier magasin (1{,}80 euros/kg) est légèrement meilleure que celle du second magasin (1{,}818 euros/kg). Par conséquent, les offres ne sont pas strictement équivalentes, et le premier magasin offre une légère réduction supplémentaire par rapport au second.

\end{Solution}


\begin{Indice}
	Il faut comparer le prix pour 1 kilo.
\end{Indice}

\begin{Reponse}
Non, l'offre du premier magasin revient à un
prix de 1,80 euro par kilo alors que l'offre du
deuxième magasin revient à un prix d'environ 1,82
euro par kilo.
\end{Reponse}
